首日大亞灣核事故演習結束 李家超：香港有足夠資源處理核事故

【首日大亞灣核事故演習結束 李家超：香港有足夠資源處理核事故】

保安局局長李家超在首日大亞灣核洩漏疏散演習後於馬料水水警港外區總部見記者。

李家超稱雖然核洩漏發生的機會小，但也要作出預防措施，而按照今天演習的表現相信香港有足夠資源妥善處理一旦出現的事故。李指是次演習共有超過三十個部門參與，當中不包括括解放軍，但強調與中國方面有良好的溝通機制並經常互相提供有用的建議。李又特別感謝法國專家積極參與演習及提出對演習設計與培訓的意見，並稱會聆聽專家的意見以考慮將來做法。

李家超強調大亞灣核電站過去二十年安全紀錄良好，僅發生過一宗零級事故，是維修時有管道被發現有瑕疵，在類似的發電站中屬表現最優秀的首四份一。

關於準備投入營運的台山核電站，李家超稱該核電站尚未投入服務，但相信中國核安全的法律、法規及標準符合國際標準以及原子能機構標準。

被問及是次演習與五年前演習的分別，李家超稱是次演習參與人數逾一千人，特別強調當中的專業元素。李指演習能達到公眾教育的作用，上次經驗未必有最好效果，需要持續做地做，至於如何做則需與學校研究，會考慮合作方法及可持續性，務求讓學生了解應變計劃細節。

李家超又提到當局計劃未來三至五年內再進行大型演習，形式及大綱則不打算改變，但會研究在大型演習間進行其他相關工作，如天文台與中國當局單位作專題式演習及交換通訊資料，以及作指揮演習等等。

被問及日前被判罪成的朱經緯案，李家超指案件處於法律程序，不作評論，但強調任何表達自己意見的方式及手法都需以和平的方法進行。李引述終審法院首席法官馬道立曾指，法治精神不只保障個人權利，亦同時保障他人的權利，故表達意見時候需記得上述看法並尊重法律 。關於使用武力方面，李家超指警隊的指引清晰，並稱已收到意見，會細心分析再作處理。

全文：

攝：Kevin Li
文：KT

都係RIP架啦

有咩事上黎班高官咪係外地指揮救災

係囉最好個核電廠會同你咁多個部門約好哂時間先出事囉

但係上兩次日本同蘇聯都唔夠資源

李家超： 「資源」係指預備好足夠棺材, 一爆大家都係RIP

如果大亞灣爆廣珠澳大橋將會係撒離香港最住選擇

但龍翔道，昂船州大橋將會塞死

搭飛機走啦, 仲港豬噢

到時d機票實搶貴哂 d航班實cut哂，全部停飛香港

就算要搭飛機，一樣要塞😂

連日本都搞成咁, 香港有撚資源咩

日本核災, 英國即刻派專機接英國人走 (包括BNO)
你拿特區護照就塞

英國有資源 - 包機！

BC 同 BNO 走先

佢指有足夠資源隱瞞事故。
叫中央放心

香港有足夠資源處理核事故讓領導先走

含球剷啦

吓？

上面班人好無知
香港消防員 其實有裝備和訓練去應對

危害物質專隊（英文：HazMat Task Force）於2012年3月1日成立，隸屬於香港消防處，其主要責任為阻止包括核輻射在內的危害物質擴散、污染及處理相關事故的滅火及救援任務

裝備
最新一代的A級生化保護袍，可以抵擋核輻射塵埃，共30套，每套價值33,000港元。
天狼星光電離式氣體檢測器，可以探測有毒氣體於空氣內的含量。
多用途輻射監測儀，每部價值40,000港元。
輕便淋浴帳篷，每份價值95,000港元，可於2分鐘內完成充氣。[16][17]

點處理

危害物質專隊（英文：HazMat Task Force）於2012年3月1日成立，隸屬於香港消防處，其主要責任為阻止包括核輻射在內的危害物質擴散、污染及處理相關事故的滅火及救援任務

裝備
最新一代的A級生化保護袍，可以抵擋核輻射塵埃，共30套，每套價值33,000港元。
天狼星光電離式氣體檢測器，可以探測有毒氣體於空氣內的含量。
多用途輻射監測儀，每部價值40,000港元。
輕便淋浴帳篷，每份價值95,000港元，可於2分鐘內完成充氣。

手術成功，但死左

福島爆之前都話安全

對香港有威脅都係反應爐爆炸後核塵埃
點撚追蹤應對

你話大學/醫院d核幅射出事都仲有用，核電廠好似切爾諾、福島咁大件事，真係走得好走

有冇巴打研究過萬一出事,有咩逃生路線

我有諗過個個都去機場,公路一定塞死晒

揸電單車有冇著數?